**PSG 90**（[瑞典語](../Page/瑞典語.md "wikilink")：Prickskyttegevär
90；解作「狙擊步槍90」）是[瑞典軍隊的制式](../Page/瑞典.md "wikilink")[狙擊步槍](../Page/狙擊步槍.md "wikilink")，由[英國](../Page/英國.md "wikilink")[精密國際的](../Page/精密國際.md "wikilink")[L96A1改進而成](../Page/精密國際AW狙擊步槍.md "wikilink")。

## 簡介

[精密國際AW](../Page/精密國際AW狙擊步槍.md "wikilink")（L96A1）是世界上有名高精度的狙擊步槍之一，獲多國軍隊和警隊採用，PSG
90就是L96A1其中一種改進型。

80年代未期，[瑞典國防軍尋求](../Page/瑞典國防軍.md "wikilink")[毛瑟M96狙擊步槍的替代品](../Page/毛瑟M96.md "wikilink")。在90年代，軍方最初計劃使用裝上瞄凖鏡[Ak
4](../Page/Ak_4自動步槍.md "wikilink")（瑞典版本的[HK
G3A3](../Page/HK_G3自動步槍.md "wikilink")），但結果令人失望，其後軍方決定裝備純狙擊用途的步槍。

1990年，瑞典國防軍在多次試驗後決定採用L96A1，軍方亦在L96A1上作改進。

## 設計

PSG 90與L96A1設計上有所不同，以下是PSG 90的改進項目：

  - 685.8 毫米（27 英寸）槍管
  - 加上槍口制退器
  - 彈匣容量改為9 發
  - 扳機扣力為4 磅力
  - 裝上Hendsolt 10×42毫米瞄準鏡

## 參考

  - [精密國際AW](../Page/精密國際AW狙擊步槍.md "wikilink")

## 外部連結

  - \-[D boy gun
    world-瑞典陸軍PSG90](http://firearmsworld.net/britain/ai/aw/psg90.htm)

[en:Accuracy International Arctic
Warfare\#Variants](../Page/en:Accuracy_International_Arctic_Warfare#Variants.md "wikilink")

[Category:栓動式步槍](../Category/栓動式步槍.md "wikilink")
[Category:7.62×51毫米槍械](../Category/7.62×51毫米槍械.md "wikilink")
[Category:狙击步枪](../Category/狙击步枪.md "wikilink")
[Category:瑞典槍械](../Category/瑞典槍械.md "wikilink")